<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
    <title>Help file</title>
    <help>
        <![CDATA[
<a href='http://forum.korphome.ru/'>Форум</a><br />
<a href='https://t.me/joinchat/DFRbKQvV_FQA8TatJjlWRw'>Telegram чат</a><br /><br />
TorrentMonitor работает с двумя типами torrent-трекеров и работа с ними несколько отличается друг от друга.<br />
<u>Работа с трекерами: baibako.tv, hamsterstudio.org, lostfilm.tv, lostfilm-mirror, newstudio.tv, novafilm.tv</u><br />
Работа с ними происходит через RSS-ленту. Т.е. TM просматривает ленту и ищет совпадения. ТМ не умеет выкачивать старые серии, да и это было бы очень неудобно. Соответственно новую серию ТМ скачает только когда она появится в ленте.<br />
Ещё одно важное замечание - ТМ выкачивает только по сериям. Те когда на lostfilm.tv в конце сезона его выкладывают целик - ТМ его не подхватит. Он не может проанализировать раздачу на предмет сезона/серии, что бы сравнить с предыдущим значением.<br />
<font color="green">Для трекера <u>baibako.tv</u> необходимо указывать помимо логина и пароля ещё и passkey, тк не удаётся научить систему получать его в автоматическом режиме. Так же проблема в том, что для каждого пользователя их два, один находится в профиле пользователя, а второй, нужный нам, генерируется при генерации пользовательской RSS ленты. Те что бы получить нужный passkey необходимо перейти по <a href="http://baibako.tv/getrss.php" target="_blank">ссылке</a>, внизу нажать "Сгенерировать" и из полученной ссылки скопировать passkey.</font><br />
<font color="green">Для трекера <u>lostfilm.tv</u> после переезда на новый движок, необходимо указывать вместо логина - почту.</font><br /><br />
<u>Работа с остальными трекерами, форумного типа.</u><br />
Здесь ситуация другая. Вы ставите на закачку одну единственную (в большинстве своём - обновляемую) тему. Соответственно ТМ скачивает torrent-файл сразу, как будет запущен и в дальнейшем будет проверять время регистрации torrent-файла в этой теме, и как только дата обновления меняется - ТМ перекачивает torrent-файл. В данном случае TM не знает что именно внутри раздачи (по этому для таких раздач нет отображения сезона/серии) и ориентируется лишь на дату закачки файла на трекер.<br /><br />
<u>Работа с torrent-клиентами.</u><br />
<ul>Работа с торрент-клиентами возможна одним из трех способов:
    <li>Работа в режиме сохранения торрент-файла - базовый режим работы. При обнаружении обновления релиза торрент-файл скачивается и сохраняется по пути ./torrentmonitor/torrents/[tracker]_id.torrent , где tracker - трекер и id - id торрент-файла на трекере. На большинстве трекеров id торрент-файла совпадает с id темы, но не всегда. Например на nnm-club они разные. Дальнейшее добавление торрент-файла в торрент клиент необходимо осуществлять средствами торрент-клиента (настроить в нем слежение за папкой ./torrentmonitor/torrents/ и т.п.) или вручную. Т.е. ТМ в этом режиме ответственен только до этапа сохранения торрент-файла. Добавления/удаления раздач в клиент он НЕ ПРОИЗВОДИТ.</li>
    <li>Работа TM с <a href="http://deluge-torrent.org" target="_blank">Deluge</a>. Это более продвинутый режим, чем предыдущий. В этом режиме ТМ уже производит не только скачивание торрент-файла, но и добавление новой раздачи в Deluge, а также может удалять старую раздачу из торрент-клиента (если эта опция включена на вкладке "Настройки" ТМ) и файлы, добавить в клиент скачивание новой раздачи по пути, отличному от стандартного (указанного на вкладке "Настройки") и т.д. Для включения данного режима необходимо на вкладке "Настройки" отметить пункт "Управлять торрент клиентом", выбрать клиент "Deluge" и заполнить поля ip адрес, порт, логин и пароль для удаленного доступа ТМ к RPC Deluge. Для работы в этом режиме в системе необходимо наличие пакета <b>deluge-console</b>.</li>
    
    <li>Работа ТМ с <a href="http://www.transmissionbt.com" target="_blank">Transmission</a>. Режим, аналогичный тому, что используется при работе с Deluge. Поддерживаются те же возможности - добавление новой раздачи в Deluge, а также может удалять старую раздачу из торрент-клиента (если эта опция включена на вкладке "Настройки" ТМ) и файлы, добавить в клиент скачивание новой раздачи по пути, отличному от стандартного (указанного на вкладке "Настройки") и т.д. Единственное отличие - использование протокола XML-RPC для общения TM и Transmission, т.е. нет необходимости в установке управляющего софта на сервер с TM. Для включения данного режима необходимо на вкладке "Настройки" отметить пункт "Управлять торрент клиентом", выбрать клиент "Transmission", заполнить поля ip адрес, порт, логин и пароль для удаленного доступа ТМ к RPC transmission.</li>
<li>Работа с другими torrent-клиентами, на данный момент не поддерживается. Для совместимости с ними можно пользоваться первым вариантом с сохранением в директорию, либо при помощи встроенный RSS ленты.</li>
</ul>
<u>Работа TM через прокси.</u><br />
Возможность добавлена в связи с блокировками некоторых сайтов по разными причинам. Включается на вкладке "Настройки" c указанием ip:порт прокси. Обратите внимание: <font color="green">прокси используется только для получения страницы раздачи/rss ленты и выкачивания торрент-файла</font>. Поддерживается работа как через SOCKS5, так и через HTTP.<br /><br />

<u>Расширенные настройки.</u><br />
Расширенные настройки выполнены в виде <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/XML">XML файла</a>. Вы можете править его самостоятельно или через интерфейс TM в разделе Настройки.<br />
На текущий момент поддерживается только работа с proxy для разных трекеров.
Пример:
<div style="background-color: lightgrey; width: 400px; border: solid 1px black;">
&lt;?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?&gt;<br />
&lt;body&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;proxy&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;rutracker.org&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;use&gt;yes&lt;/use&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;type&gt;SOCKS5&lt;/type&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;address&gt;127.0.0.1:9100&lt;/address&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;/rutracker.org&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;pornolab.net&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;use&gt;yes&lt;/use&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;/pornolab.net&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;lostfilm.tv&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;use&gt;no&lt;/use&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;/lostfilm.tv&gt;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;/proxy&gt;<br />
&lt;/body&gt;<br />
</div>

Для rutracker.org указаны все настройки proxy - будут использоваться они.<br />
Для pornolab.net указано использовать proxy, в данном случае берутся общие настройки proxy-сервера.<br />
Для lostfilm.tv использование proxy отключено и он не будет использоваться, даже если использование proxy включено в глобальных настройках.<br />
<br />

<u>Сервисы уведомлений.</u><br />
TorrentMonitor в дополнение к уведомлениям на E-mail, поддерживает работу со следующими Push-сервисами:
<ul>
    <li><a href="http://www.prowlapp.com">Prowl</a></li>
    <li><a href="https://www.pushbullet.com">Pushbullet</a></li>
    <li><a href="https://pushover.net">Pushover</a></li>
    <li><a href="https://pushall.ru">PushAll</a></li>
    <li><a href="https://telegram.org">Telegram</a></li>
</ul>
Вам необходимо лишь зарегистрироваться на соответствующим сервисе, установить приложение для мобильного устройства/компьютера и указать в настройках полученный идентификатор. Вы можете комбинировать отправку уведомлений, настроив уведомления об обновлениях на один сервис, а отправку сообщений об ошибкам, к примеру, на почту.<br />
<font color="green">
Для сервиса <u>PushAll</u> необходимо указывать id в формате - id<b>;</b>key.<br />
Для сервиса <u>Telegram</u> необходимо указывать id в формате - bot_token<b>;</b>ваш_id. Нужно зайти в Телеграм и написать боту @MyTelegramID_bot, чтобы получить свой ID. После этого нужно будет создать своего личного бота у бота @BotFather, чтобы получить токен. Напишите своему новому боту /start для его "активации".
</font> Отправка в Telegram может осуществляться нескольким пользователем одновременно. Для этого необходимо указывать ID следующим образом - bot_token<b>;</b>ваш_id<b>;</b>ваш_второй_id. И бот обязательно должен быть доавлен в контакты у второго/n-го аккаунта, иначе сообщение не дойдёт.<br /><br />

<br />
<u>Выполнения скрипта после обновления.</u><br />
Вы можете написать собственный скрипт, который после обновления закачки будет делать всё что угодно, в том числе имея возможность манипулировать данными по обновлённой раздаче. Формат передачи входных данных скрипту: script.sh tracker name id hash message date_string.<br /><br />

<u>Настройки.</u><br />
С каждой новой версией, с увеличением возможностей системы - настроек становится всё больше, и порой у многих возникают относительно них одни и те же вопросы, по этому все настройки я тут подробно объясню.<br />
<ul>
    <li><font color="red">Адрес TorrentMonitor</font> - с введением в систем RSS ленты и использования XML-RPC для работы с Transmission появилась необходимость передавать torrent-файлы между разными машинами в сети. Теперь все ссылки имеют вид http://адрес_ТМ/torrents/[tracker]_id.torrent. <u>Не рекомендуется</u> использовать адреса lo интерфейса.</li>
    <li>Отправка уведомлений - приятно знать, когда система отработала и добавила раздачу на закачку, о чём собственно и призваны сообщать уведомления. Их можно отключить вообще или включить все, в том числе и сообщения об ошибках.</li>
    <li>Авторизация - пароль для входа в систему. Если вы используете TorrentMonitor в закрытом контуре, его можно отключить вообще.</li>
    <li>Использование proxy - в связи с блокировками различными провайдерами разных торрент-трекеров, появилась необходимость работать через proxy. Собственно эта настройка и включает или отключает данную возможность.</li>
    <li>Управление torrent-клиентом - пожалуй одна из самых востребованных и полезных возможностей TorrentMonitor. Система не просто проверяет обновилась ли раздача, но и выкачивает torrent-файл и передаёт его сразу в клиент, что позволяет максимально упростить и ускорить скачивание контента.</li>
    <li><font color="red">Директория для скачивания</font> - директория, которая передаётся torrent-клиенту, те то, куда будут скачиваться непосредственно данные, а не куда TM будет складировать torrent-файлы.</li>
    <li>Удалять раздачи (только для baibako.tv, hamsterstudio.org, lostfilm.tv, lostfilm-mirror, newstudio.tv, novafilm.tv) - удаление старых раздач для указанных трекеров, тк на этих трекерах при выходе новых серий старая раздача не «просрачивается» и может быть дальше спокойно роздана, в отличие от других трекеров, где она становится просто не рабочей и её нужно в любом случае удалять.</li>
    <li>Удалять файлы старых раздач (только для baibako.tv, hamsterstudio.org, lostfilm.tv, lostfilm-mirror, newstudio.tv, novafilm.tv) - удаление файлов раздач для обозначенных трекеров (актуально при включённой предыдущей галке) что бы экономить место и держать только последний файл, для остальных трекеров так же не актуально, тк иначе придётся каждый раз перекачивать раздачу целиком.</li>
    <li>RSS лента - включение/выключение RSS ленты. Если вы беспокоитесь о сохранности своего passkey или они вам просто не нужна - советую отключить. Нужна в больше степени для совместимости с torrent-клиентами, с которыми TM пока не умеет работать.</li>
    <li>Автоматическое обновление - включает или отключает автоматическое обновление TM. Если уведомления включены, вы будете получать лишь информацию, о том, что система самостоятельно обновилась. Если данная настройка отключена, обновление системы производится как и раньше - вручную.</li>
    <li>Режим отладки - данную опцию необходимо будет включить, в случае наличия каких-либо проблем при работе TM, а лог уже отправлять мне. Пока я прошу всех писать руками выводы каких то функций. Мало того что это не юзер-френдли, так ещё и не красиво. Данная настройка будет дорабатываться для сбора всех параметров ТМ (кроме ваших логинов/паролей от трекеров - они мне не нужны) и возможно я в дальнейшем сделаю автоматическую отправку отчётов сразу мне.</li>
</ul> ]]>
    </help>
    <about>
        <![CDATA[
Разработка проекта началь с начале 2011 года, как раз в новогодние праздники. Наверное, как и большинству ITшников, мне хотелось авторматизировать рутинные процессы. В 2010 году, на Хабрахабре была <a href="http://habrahabr.ru/post/87042/" target="_blank">статья по поводу парсинга RSS ленты LostFilm.TV</a>, для меня всё с этого и началось. Попользовавшись несколько месяцев этим примером, я понял, что bash скрипт у меня уже сильно разросся, и мне хочется так же автоматизировать работу и с другими трекерами, в частности тогда ещё Torrents.ru. Ввиду того, что на тот момент я мог похвастаться лишь кое какими знаниями PHP, хотя программирование не являлось для меня на тот момент даже хобби, я взялся реализовывать проект именно на этом языке программирования. Проект рос, развивался, добавлялись новые торрент-трекеры, но о проекте никто особо не знал, а я не знал - нужен ли он кому-либо. Я лишь завёл страничку с описанием у себя в блоге и разрабатывал систему исключительно для себя. Но в 2012 году стали появляться люди, которые стали проявляться интерес к проекту, высказывать идеи, предлагать какую то помощь, и в итоге, 4 ноября 2012, я разместил на Хабрахебре <a href="http://habrahabr.ru/post/157319/" target="_blank">свой первый материал, посвящённый TM</a>. По большому счёту, я ничего особо не ждал от этого материала, а по этому, когда к вечеру того же дня, счётчик скачиваний дошёл до отметки 2810, я был, мягко говоря - шокирован. Результатом этого поста, лично для меня стал новый TODO-лист по доработкам, проект был выложен на <a href="https://github.com/ElizarovEugene/TorrentMonitor" target="_blank">GitHub</a>, а я понял, что у людей есть интерес к проекту. С тех пор, я активно тружусь над нововведениями и устранением багов. Что то придумываю я сам, что то мне предлагают наиболее активные пользователи. Полагаю что ТМ интересен и вам, если вы читаете этот хелп.
        ]]>
    </about>
    <developers>
        <![CDATA[
Разработка дизайна <a href="http://vk.com/tasslab" target="_blank">Татьяна Смирнова</a><br />
Вёрстка и JS <a href="http://maxsof.moikrug.ru" target="_blank">Максим Софронов</a><br />
Идея и разработка <a href="http://blog.korphome.ru" target="_blank">Евгений KorP Елизаров</a><br />
А так же все заинтересованные в развитие проекта, кто пишет мне <a href="mailto:korp@bk.ru">на почту</a>, <a href="http://blog.korphome.ru/torrentmonitor/" target="_blank">в блог</a> и на <a href="https://github.com/ElizarovEugene/TorrentMonitor/graphs/contributors" target="_blank">GitHub`е</a>, за что им всем отдельная особая благодарность.            
        ]]>
    </developers>
</body>