<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
    <title>TorrentMonitor News</title>
    <news>
        <id>30</id>
        <text><![CDATA[<strong>6.08.2018 Вышло обновление до версии 1.7.7:</strong><br />
            И так, мы прожили пол года без апдейтов. По-моему это самый долгий срок. Не приходилось ничего эксренно править, не возникало критических ошибок. Были внесены мелкие исправления багов, собранные за последние месяцы. Из хорошего - наконец то, благодаря <a href="https://ajweb.ru">Alex Jameson</a> появился на свет промо-сайт <a href="http://tormon.ru">http://tormon.ru</a>. В сентябре планирую перенести туда ресурсы, связанные с ТМ и убрать его из блога. А ещё у ТМ более 600 постоянных пользователей и около 300 пользователей LostFilm mirror. Для меня это очень приятно. Из грустного - <a href="https://ajweb.ru">Alex Jameson</a> так же нарисовал новый, красивый и удобный дизайн для версии 2.0, но у меня катастрофически не хватает времени заняться натягиванием его на ТМ. Вообще в последнее время у меня слишком мало свободного времени, порой подумываю о том, что стоит передать проект в чьи то менее занятые и более инициативные руки, а то и сам ничего нового не привношу, но камень на душе всё-равно лежит. Если есть энтузиасты, готовые присоединиться к проекту на постоянной основе - велком ко мне в <a href="mailto:korp@bk.ru">почту</a> для обсуждения.]]>
        </text>
        <id>29</id>
	    <text><![CDATA[<strong>22.09.2017 Вышло обновление до версии 1.7:</strong><br />
        В связи с появлением функционала расширенных настроек, пришлось переписать файл config.php, соответственно, необходимо переименовать новый config.php.example и внести в него свои настройки. Приношу извинения за доставленные неудобства.]]></text>
	    <id>28</id>
	    <text><![CDATA[<strong>19.07.2017 Слежение за обновляемыми раздачами на baibako.tv:</strong><br />
        В последнее время, на трекере baibako.tv стали появляться как классические раздачи (новая серия в новом торренте), так и обновляемые. В версии 1.6.9 была добавлена возможность следить за обновляемыми раздачами. К сожалению, TM не умеет самостоятельно определять тип раздачи, по этому эта задача ложится на вас. И так - классический раздачи добавляются через раздел "Добавить сериал", а обновляемые через "Добавить тему" на вкладке "Добавить". О багах в работе прошу сообщать в данной <a href="http://korphome.ru/TorrentMonitor/viewtopic.php?f=4&p=2840">теме</a>.]]></text>
        <id>27</id>
        <text><![CDATA[<strong>30.01.2017 Проблемы с LostFilm и зеркалом:</strong><br />
        И так, лост всё-таки сменил дизайн на новую говноверсию, вырубил старую рсс и форум. Так что лост и зеркало временно не работают, пока я пишу с нуля обработчик для него.
        Обсудить можно на <a href="http://korphome.ru/TorrentMonitor/viewtopic.php?f=4&t=209">форуме</a>.]]></text>
        <id>26</id>
        <text><![CDATA[<strong>24.12.2016 Выпущена версия 1.5:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Множество исправлений</li>
            <li>Переделан модуль слежения за пользователями</li>
            <li>Добавлен трекер booktracker.org</li>
            <li>Трекер kinozal.tv переехал на kinozal.me</li>
        </ul>
        Попутно хочу поздравить всех с наступающими праздниками! Удачи в новом году, и хороших раздач.]]></text>
        <id>25</id>
        <text><![CDATA[<strong>21.07.2016 Выпущена версия 1.4.3:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправление для корректной работы <a href="http://animelayer.ru">animelayer.ru</a>.</li>
        </ul>]]></text>
        <id>24</id>
        <text><![CDATA[<strong>16.06.2016 Выпущена версия 1.4.2:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправлена проблема отправки cookies на трекеры в связи с разными методами отправки данных на разных версия cURL. Проблема обсуждавшаяся на <a href="http://korphome.ru/TorrentMonitor/viewtopic.php?f=4&t=120">форуме</a>.</li>
            <li>Исправление мелких багов.</li>
        </ul>]]></text>
        <id>23</id>
        <text><![CDATA[<strong>26.03.2016 Выпущена версия 1.2.9.10:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Восстановлена работа nnm-club.</li>
            <li>Восстановлена работа novafilm.tv.</li>
            <li>Исправление мелких багов.</li>
        </ul>]]></text>        
        <id>22</id>
        <text><![CDATA[<strong>24.03.2016 Проблема со скачивание торрентов с LostFilm.TV:</strong><br />
        При автоматическом скачивании торрент-файлов при помощи TM и добавлении их в торрент-клиент наблюдается ошибка "unregistered torrent". lostfilm-mirror работает штатно.<br />
        <a href="http://korphome.ru/TorrentMonitor/viewtopic.php?f=4&t=143">Подробности на форуме</a>]]></text>
        <id>21</id>
        <text><![CDATA[<strong>20.03.2016 Выпущена версия 1.2.9.9:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправление мелких багов.</li>
        </ul>]]></text>
        <id>20</id>
        <text><![CDATA[<strong>15.03.2016 Выпущена версия 1.2.9.8:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправления для работы animelayer.ru.</li>
            <li>Исправления для работы tfile.me.</li>
        </ul>]]></text>
        <id>19</id>
        <text><![CDATA[<strong>14.03.2016 Выпущена версия 1.2.9.7:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправления для работы tfile.me.</li>
        </ul>]]></text>
        <id>18</id>
        <text><![CDATA[<strong>10.03.2016 Выпущена версия 1.2.9.6:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправления для работы animelayer.ru.</li>
        </ul>]]></text>
        <id>17</id>
        <text><![CDATA[<strong>25.01.2016 Выпущена версия 1.2.9.1:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправлены мелкие баги.</li>
        </ul>]]></text>
        <id>16</id>
        <text><![CDATA[<strong>08.01.2016 Выпущена версия 1.2.9:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Восстановлена работа rutor.org через <a href="http://rutor.info">http://rutor.info</a></li>
        </ul>]]></text>
        <id>15</id>
        <text><![CDATA[<strong>16.10.2015 Выпущена версия 1.2.8:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Налажена работа через различные зеркала для <a href="http://rutor.org">rutor.org</a></li>
            <li>Добавлен сервис <a href="https://pushall.ru">pushall.ru</a> для push уведомлений</li>
            <li>Мелкие исправления</li>
        </ul>]]></text>
        <id>14</id>
        <text><![CDATA[<strong>01.09.2015 Регламентные работы переносятся на 3-е сентября:</strong><br />
        Будут недоступны:<br />
        <ul>
            <li>Блог</li>
            <li>Форум</li>
            <li>Зеркало LostFilm.TV</li>
        </ul>
        Подробности http://korphome.ru/TorrentMonitor/viewtopic.php?f=3&t=97]]></text>
        <id>13</id>
        <text><![CDATA[<strong>25.08.2015 Регламентные работы на сервере 1-го сентября:</strong><br />
        Будут недоступны:<br />
        <ul>
            <li>Блог</li>
            <li>Форум</li>
            <li>Зеркало LostFilm.TV</li>
        </ul>
        Подробности http://korphome.ru/TorrentMonitor/viewtopic.php?f=3&t=97]]></text>
        <id>12</id>
        <text><![CDATA[<strong>15.08.2015 Недоступность сервера с 8-го числа:</strong><br />
        Всем привет. Факапы бывают как всегда, когда меня нет дома :( Были проблемы с питанием, от чего вырубился свитч, на вход от провайдера. По этой причине не работал форум и зеркало lostfilm.tv. Теперь работа восстановлена.]]></text>
        <id>11</id>
        <text><![CDATA[<strong>10.07.2015 Выпущена версия 1.2.7:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Восстановлена работа <a href="http://tv.mekc.info/">tv.mekc.info</a></li>
        </ul>]]></text>
        <id>10</id>
        <text><![CDATA[<strong>28.05.2015 Выпущена версия 1.2.5:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Восстановлена работа rutor.org через <a href="http://cool-tor.org">http://cool-tor.org</a></li>
        </ul>]]></text>
        <id>9</id>
        <text><![CDATA[<strong>08.05.2015 Выпущена версия 1.2.5:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Восстановлена работа rutor.org через <a href="http://zerkalo-rutor.org">http://zerkalo-rutor.org</a></li>
        </ul>]]></text>
        <id>8</id>
        <text><![CDATA[<strong>05.05.2015 Выпущена версия 1.2.4:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправлена проблема с авторизацией на lostfilm.tv, а так же изменения, касающиеся шифрования https</li>
            <li>Мелкие исправления</li>
        </ul>]]></text>
        <id>7</id>
        <text><![CDATA[<strong>24.04.2015 Выпущена версия 1.2.3.1:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Исправлена проблема с авторизацией на lostfilm.tv</li>
            <li>Мелкие исправления</li>
        </ul>]]></text>
        <id>6</id>
        <text><![CDATA[<strong>24.04.2015 Выпущена версия 1.2.3:</strong><br />
        Список изменений:<br />
        <ul>
            <li>Уведомления о новостях на E-mail</li>
            <li>Авторизация дополнительно на куках</li>
            <li>Сервисы уведомлений Pushbullet и ProwlApp</li>
            <li>Запуск внешнего скрипта при обновлении раздачи</li>
            <li>Добавлен трекер <a href="http://hamsterstudio.org">hamsterstudio.org</a></li>
            <li>Добавлен трекер <a href="http://tv.mekc.info">tv.mekc.info</a></li>
            <li>Добавлена работа через HTTP proxy</li>
            <li>Исправления в интерфейсе<br /></li>
        </ul>]]></text>
        <id>5</id>
        <text><![CDATA[<strong>15.04.2015 Проекту требуется дизайнер:</strong><br />
        Мне в помощь требуется дизайнер. Задачи на данный момент выглядят следующим образом:<br />
        <ul>
            <li>Дизайн промо-одностраничника для torrentmonitor.ru</li>
            <li>Разработка логотипа для проекта</li>
            <li>Шкурка для форума в стиле torrentmonitor.ru</li>
            <li>Нарисовать парочку шаблонов, мы как раз заканчиваем работу над внедрением шаблонизатора</li>
        </ul>
        Могу даже организовать не очень большое, но вознаграждение за проделанную работу из собственных средств. С предложениями писать мне на почту <a href="mailto:korp@bk.ru?subject=Design for TM.">korp@bk.ru</a>.]]></text>
        <id>4</id>
        <text><![CDATA[<strong>15.04.2015 И снова о LostFilm.TV:</strong><br />
        И, как это уже стало вполне привычно - с лостом снова проблемы. У кого то не работает https, а тут говорят ещё и для российских IP стали прикрывать раздачи. В общем это дело мне надоело, по этому теперь корректно лост работать будет через зеркало. Если у вас есть проблемы со скачиванием с lostfilm.tv, просто передобавьте их на трекере lostfilm-mirror. Работать должно стабильно, по http и без необходимости авторизовываться. Оригинальный лост по просьбам трудящихся я не убираю, пользователи <a href="https://github.com/psvmcc">psvmcc</a> и <a hef="https://github.com/Upitep">Upitep</a> на <a href="https://github.com/ElizarovEugene/TorrentMonitor/pull/159">GitHub</a> горят желанием самостоятельно заниматься его поддержкой, а я же умываю руки. О возникающих проблемах, пишите на <a href="http://korphome.ru/TorrentMonitor/">форум</a>.]]></text> 
        <id>3</id>
        <text><![CDATA[<strong>Трекер LostFilm.TV снова работает в TM:</strong><br />
        Благодаря активной помощи пользователей GitHub, работае с LostFilm.TV полностью восстановлена по протоколу https. Работает и авторизация и получение кук и всего необходимого для работы. Благодарим <a href="https://github.com/psvmcc">Сергея Путко</a> и пользователя под ником <a href="https://github.com/Upitep">Upitep</a> за проделанную работу!]]></text>        
        <id>2</id>
        <text><![CDATA[<strong>Трекер LostFilm.TV удалён из TM:</strong><br />
        Когда то вопрос с LostFilm.TV всё-таки должен был решиться, и решился он, к сожалению, не в пользу пользователей ТМ. Мало того, что трекер блокируется большинством провайдеров и для работы с ним в своё время была реализована работа через прокси, мало того что заглушки от cloudflare до сих пор висят на личном кабинете и нет возможности получить автоматически параметр usess, необходимый для скачивания torrent-файлов, так они стали периодически вешать заглушки cloudflare и на саму RSS ленту, что сделало невозможным её парсинг. В связи со всем этим мною было принято не лёгкое решение убрать поддержку LostFilm.TV из TM. Мне не очень нравится что я разрабатываю и поддерживаю приложение, которое не работает, пусть и не по моей вине, пусть и не всегда, но возможности для его функционирования за всё этов ремя найти так и не смог. LostFilm.TV остаётся любимым для меня трекером, я очень люблю их озвучки, и если я раньше мог поддержать трекер хотя бы постоянным нахождением на раздачах большинства выпускаемых ими сериалов, то теперь я лишён и это возможности и сериалы с озвучкой LostFilm.TV мне приходится качать с опозданием с других трекеров. Возможно по истечении какого то колчества времени ситуация изменится и LostFilm.TV ещё вернётся в TM, но на данный момент решение окончательно.]]></text>
        <id>1</id>
        <text><![CDATA[<strong>Не работает LostFilm.TV:</strong><br />
        «В данный момент сайт подвергается DDoS-атаке. В связи с этим событием могут наблюдаться некоторые перебои в работе сайта. Просим проявить терпение, в ближайшее время «неполадки» будут устранены.»
        Давайте активно писать на форуме <a href="http://www.lostfilm.tv/phpbb2.php?page=viewtopic&t=19317">http://www.lostfilm.tv/phpbb2.php?page=viewtopic&t=19317</a> и я думаю скоро всё заработает. Проблема в том, что к сайту прикрутили cloudflare и теперь система не может нормально авторизоваться. Как можно победить эту заразу — я пока не нашёл.<br />
        Что бы система заработала, в базе необходимо руками забить куки (uid=*;pass=*;usess=*; параметр uses указан в вашем профиле на lf) в таблицу credentials.]]></text>
    </news>
</body>